\sloppy
\chapter{GAMBARAN OBYEK STUDY}
\section{Obyek Study}
IRC (Informatics Research Center) merupakan salah satu forum yang dibentuk oleh para dosen Program Studi DIV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia bertujuan untuk melakukan program penelitian bersama mahasiswa dalam bidang teknologi. IRC dibentuk pada tanggal 9 Mei 2018 di Bandung\cite{irc}. Para Dosen dan Formattur IRC Politeknik Pos Indonesia melakukan kegiatan pembentukan formattur dan konsep IRC di Laboratorium IRC untuk melaksanakan beberapa rangkaian penelitian.

Dengan teknologi-teknologi yang telah stabil, maka proses penelitian telah berjalan serta menyelesaikan permasalahan yang kerap terjadi dikalangan mahasiswa dalam setiap kegiatannya. Beberapa hal terkait dengan penelitian sudah dikonsepkan dari dosen dan formatur IRC. Misi IRC salah satunya adalah melakukan peningkatan tentang publikasi karya ilmiah dari mahasiswa dan dosen kedalam jurnal internasional yang bereputasi.

% \section{Visi dan Misi}
% Adapun visi dan misi dari IRC diharapkan dapat dicapai dari organisasi tersebut, visi dan misinya, yaitu:
% \begin{enumerate}
%     \item Visi: Menjadi pusat kolaborasi nasional tri dharma perguruan tinggi se-Indonesia pada tahun 2020.
%     \item Misi: Peningkatan publikasi karya ilmiah Mahasiswa dan Dosen dalam publikasi Jurnal Internasional. Pemanfaatan teknologi hasil riset kepada masyarakat secara optimal. Percepatan pengembangan aplikasi \textit{Open Source}. Sistem kerja \textit{Crowd Sourcing}. Selalu update dengan berita dan informasi tentang teknologi
% \end{enumerate}

\section{Jenis dan Sumber Data}
Dalam obyek study penilitian ini, peneliti menggunakan data data pengguna laboratorium IRC, seperti Dosen pengurus IRC dan Mahasiswa DIV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia yang menggunakan laboratorium IRC sebagai tempat sarana penelitiannya. Data yang dipakai berupa e-ktp dosen dan mahasiswa. Data tersebut dipakai untuk dapat mengakses pintu masuk laboratorium IRC, dan pendataan pemakai IRC yang dimonitoring setiap pemakaiannya
\subsection{Data Primer}
Pada data primer, peneliti menggunakan data primer sebagai data untuk dapat mengakses ruangan laboratorium IRC. Data yang digunakan merupakan E-KTP dosen dan mahasiswa yang sering ataupun pengurus laboratorium IRC. Berikut data-data yang dipakai ataupun digunakan untuk mengakses ruangan laboratorium IRC pada tabel \ref{tabeldatap}: 

\begin{table}[h]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Data Primer KTP }
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
No. & NIK & Nama & Status Pemakai Ruangan \\
\hline
1. & 127115xxxxxxxxxx & Muhammad Nur Ikhsan & Mahasiswa  \\
2. & 110501xxxxxxxxxx & Maulyanda & Mahasiswa  \\
3. & 110501xxxxxxxxxx & Alit Fajar Kurniawan & Mahasiswa \\
4. & 127109xxxxxxxxxx & Syafrial Fachri Pane & Dosen \\
5. & 321215xxxxxxxxxx & Rolly Maulana Awangga & Dosen \\
6. & 352901xxxxxxxxxx & Cahya Kurniawan & Mahasiswa \\
7. & 120702xxxxxxxxxx & M Raziq Hakim Siregar & Mahasiswa \\
8. & 320414xxxxxxxxxx & Aditya Pratama Dharma & Mahasiswa \\
9. & 320325xxxxxxxxxx & R Rifa Fauzi Komara & Mahasiswa \\
10. & 731405xxxxxxxxxx & Faisal Syariffudin & Mahasiswa \\
\hline
\end{tabular}
\label{tabeldatap}
\end{table}

\subsection{Data Sekunder}
Data sekunder yang digunakan dalam penelitian ini adalah data yang diambil dari data primer, yaitu E-KTP. Data E-KTP yang dipakai adalah \textit{chip} yang terpasang didalam e-ktp tersebut. \textit{Chip} tersebut digunakan untuk membuka pintu atau ruangan laboratorium IRC yang dimana identifikasi dari \textit{chip} tersebut telah disimpan. Berikut adalah gambaran dan keterangan data yang akan dipakai dalam data sekunder. Gambar tersebut dapat dilihat pada gambar \ref{ektp} 

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[scale=1]{figures/ktp.jpeg}
\caption{\textit{E-KTP}}
\label{ektp}
\end{figure}

% \section{Struktur Organisasi}
% Organisasi merupakan sekumpulan orang – orang yang berkumpul untuk menyatukan pikiran, melakukan suatu kerjasama bersama-sama untuk mencapai tujuan yang diinginkan dan telah tetapkan. Bagan tersebut digambarkan pada Gambar \ref{irc}.
% \begin{figure}[!htbp]
%     \centering
%     \includegraphics[scale=0.7]{figures/irc.jpg}
%     \caption{\textit{Struktur Organisasi IRC}}
%     \label{irc}
% \end{figure}

% \section{Deskripsi dan Ruang Lingkup Tugas Akhir}
% \begin{enumerate}
%     \item \textit{Research and Development}, tugas secara umum mencari dan mengembangkan katalis baru menciptakan bahan bakar dan pelumas berkinerja tinggi mengeksplorasi teknologi energi yang berkelanjutan. Mendukung bisnis yang ada. Berkolaborasi dengan pelanggan untuk menghasilkan produk baru
%     \item \textit{Research Asistant}, tugas secara umum yang dilakukan pada divisi \textit{Research Asistant} adalah membantu pekerjaan penelitian dibawah pengawasan staf senior untuk melakukan mengumpulkan, menganalisis dan memastikan keakuratan dari sampel dan data. Melakukan tugas yang berhubungan dengan kegiatan penelitian mulai dari persiapan awal dan pelaksanaan penelitian hingga hingga analisa hasil.
% \end{enumerate}